<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HackersForFuture</title>
    <link>https://ventilator.github.io/</link>
    <description>Recent content on HackersForFuture</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2019 16:54:45 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ventilator.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>goto: Hackers Against Climate Crisis</title>
      <link>https://ventilator.github.io/posts/pause/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 12:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/posts/pause/</guid>
      <description>Die forfuture-Bewegung ist wichtig. Für mich aktuell die Situation um COVID-19 dringender. Ich habe die wenig genutzte Diskussionsplattform in Form des Rocket Chats deaktivert, es gibt wesentlich aktivere Foren. Daher meine Bitte: Engagement in dem Bereich gerne bei Hackers Against Climate Crisis leisten. Danke.
Clemens</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Space Eye - Satellitenbilder und autonome Drohnen</title>
      <link>https://ventilator.github.io/posts/space-eye/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 12:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/posts/space-eye/</guid>
      <description>Hallo allerseits,
suche ich suche Mitstreiter für Projekte im Bereich Seenotrettung. Es geht um zwei Bereiche:
space-eye.org beschäftigt sich mit der Auswertung von Satellitenbildern. Wir erhalten von Planet.com und dem DLR in Berlin und in Oberpfaffenhofen Satellitenbilder in RGB und NIR und sogar Radar. Diese möchten wir mittels KI und maschinellem Lernen nach Flüchtlingsbooten durchsuchen. Dafür haben wir zwei KI&amp;rsquo;ler aus der OTH bzw dem SappZ und jemanden von der Uni Oldenburg für den Radar-Teil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veranstaltungen auf dem ChaosCommunicationCamp</title>
      <link>https://ventilator.github.io/posts/cccamp19-fahrplan/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/posts/cccamp19-fahrplan/</guid>
      <description>Auf dem Camp sind bisher einige Sessions angekündigt, die ich hier hervorheben möchte:
Der Vortrag von Julia Riede:
Deaths per TWh - The Price of Energy and Reducing CO2 Emissions
Außerdem ist mir aufgefallen
Es gibt das Village about:freedom mit interessanten Sessions:
 Reuse, Repair, Recycle, Rethink, Redesign Digitale Werkzeuge zum Verständnis von Klima und Wetter Digitale Werkzeuge zum Verständnis der Energiewende [Estimate and calculate carbon footprints](Estimate and calculate carbon footprints)  about:freedom is a cluster with a focus on digital (human) rights politics, freedom of information and Free Software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitmachen</title>
      <link>https://ventilator.github.io/participate/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 16:54:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/participate/</guid>
      <description>Mitmachen  Wir haben einen RocketChat: tuwat.hackersforfuture.de
Dort kann jeder anonym lesen und pseudonym schreiben (keine Emailadresse erforderlich) Neuigkeiten gibt es auch auf Twitter. gerne folgen  Clemens</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treffen auf dem ChaosCommunicationCamp 2019</title>
      <link>https://ventilator.github.io/posts/cccamp19_1/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/posts/cccamp19_1/</guid>
      <description>Treffen Auf dem CCCamp19 Auf dem Chaos Communication Camp 2019 wird es die Möglichkeit geben, sich zu treffen. Der genaue Zeitpunkt wird im Event-Wiki noch bekannt gegeben, die self organized session wird im Village bei der Binary Kitchen bei Tee (oder Bier) stattfinden.
Clemens</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://ventilator.github.io/impress/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 08:08:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/impress/</guid>
      <description>Angaben gemäß § 5 TMG Clemens Grünewald
Weinweg 47
93049 Regensburg
Kontakt E-Mail: venti@binary-kitchen.de
Haftung für Inhalte Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen.
Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menschen</title>
      <link>https://ventilator.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 08:08:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/about/</guid>
      <description>Als Gruppe HackersForFuture engagieren wir uns in der Citizen Science und Bildung für Technikbegeisterte. Die Mitglieder finden in der Gruppe Austausch, Vernetzung und Innovation zum Thema Globale Erwärmung.
 Wir engagieren uns in lokalen Hackspaces. Wir engagieren uns in lokalen Repair Cafes.  Gegründet hat sich HFF im Juni 2019 im Raum Regensburg, dort unterstüzen wir dabei ideell, sowie materiell und personell FfF Regensburg und natürlich alle anderen FfF Bewegungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ziele</title>
      <link>https://ventilator.github.io/targets/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 08:08:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/targets/</guid>
      <description>Wir unterstützen FridaysForFuture ideell, materiell sowie personell Wir engagieren uns im gesellschaftlichen Diskurs Wir vermitteln Wissen um Technologie Wir wünschen uns klare Bekenntnisse zum Klimaschutz  Warum?  Wir denken, globale Erwärmung verdient eine hohe Priorität Wir finden, Technologie kann zum Klimaschutz und zur Klimaresilienz beitragen Wir glauben, digitalpolitische Themen betreffen auch den Klimaschutz  Warum &amp;lsquo;Hacker&amp;rsquo;? Hacker (engl.) = Mensch mit Technologiebezug und ethischen Grundsätzen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demo in Regensburg</title>
      <link>https://ventilator.github.io/posts/fff-demo-19-07/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/posts/fff-demo-19-07/</guid>
      <description>FridaysForFuture Demo am 05.07.2019 FfF möchte am 05.07. den Regensburgern 8 konkrete Ziele zum Klimaschutz vorstellen. Dies geschieht im Rahmen von 9 Veranstaltungen auf der Straße, mit dem Nebeneffekt für 2h den Autoverkehr in der Regensburger Altstadt zu reduzieren. HackersForFuture nimmt an einer dieser Veranstaltungen teil und unterstüzt dabei ideell wie materiell und personell FfF Regensburg. Die Veranstaltungsdetails werden auf Facebook und im Web gefunden.
Wir zeigen
 Wie Feinstaub selbst gemessen werden kann Wie elektronische Geräte selbst repariert werden können  Clemens</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack/Make/Space</title>
      <link>https://ventilator.github.io/spaces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/spaces/</guid>
      <description>In den meisten Städten gibt es Hack- und Makespaces, in denen sich Menschen engagieren. Das sind tolle Orte, $Dinge auszuprobieren. Was könnte dort jetzt und sofort getan werden, das Klima zu schützen?
Einige Ideen: &amp;ldquo;Space Shuttle&amp;rdquo; Zwei, drei alte Fahrräder reparieren und den Mitgliedern zur Verfügung stellen. Schon hat man ein stationsgebundenes und stadtweites Fahrradverleihsystem. Bewährt sich ein großes und ein kleines Rad für verschieden große Menschen sowie Schlösser und Schlüssel in den Gemeinschaftsräumen für Mitglieder und Freunde zu hinterlegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projekte</title>
      <link>https://ventilator.github.io/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/projects/</guid>
      <description>Die Feinstaubbelastung am Wohnort messen Wir haben in Regensburg etliche Feinstaubsensoren verteilt. Die Messwerte können auf der Karte angeschaut werden, dort gibt es alle Daten der weltweiten Citizen-Science-Bewegung. Hilfestellung zum Bau eigener Sensoren gibt es in lokalen Hackspaces.
Ein Projekt von luftdaten.info aus Stuttgart.
Mobile Sensoren Die &amp;ldquo;TTGO&amp;rdquo; Plattform ist ein Arduino-kompatibler Mikrocontroller mit
 GPS LoraWAN Akku-Management  Das ist eine gute Lösung, mobile Sensoraufzeichnungen anzufertigen. z.B. mit dem Fahrrad umherfahren um eine Temperatur und Feinstaubmessung aufzuzeichnen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>