<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HackersForFuture</title>
    <link>https://ventilator.github.io/</link>
    <description>Recent content on HackersForFuture</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Jun 2019 08:08:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ventilator.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://ventilator.github.io/impress/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 08:08:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/impress/</guid>
      <description>Angaben gemäß § 5 TMG Clemens Grünewald
Weinweg 47
93049 Regensburg
Kontakt E-Mail: venti@binary-kitchen.de
Haftung für Inhalte Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen.
Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menschen</title>
      <link>https://ventilator.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 08:08:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/about/</guid>
      <description>Als Gruppe HackersForFuture engagieren wir uns in der Citizen Science und Bildung für Technikbegeisterte. Die Mitglieder finden in der Gruppe Austausch, Vernetzung und Innovation zum Thema Globale Erwärmung.
 Wir engagieren uns in lokalen Hackspaces. Wir engagieren uns in lokalen Repair Cafes.  Gegründet hat sich HFF im Juni 2019 im Raum Regensburg, dort unterstüzen wir dabei ideell, sowie materiell und personell FfF Regensburg und natürlich alle anderen FfF Bewegungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projekte</title>
      <link>https://ventilator.github.io/projects/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 08:08:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/projects/</guid>
      <description>Die Feinstaubbelastung am Wohnort messen Wir haben in Regensburg etliche Feinstaubsensoren verteilt. Die Messwerte können auf der Karte angeschaut werden, dort gibt es alle Daten der weltweiten Citizen-Science-Bewegung. Hilfestellung zum Bau eigener Sensoren gibt es in lokalen Hackspaces.
Ein Projekt von luftdaten.info aus Stuttgart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ziele</title>
      <link>https://ventilator.github.io/targets/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 08:08:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/targets/</guid>
      <description>Wir unterstützen FridaysForFuture ideell, materiell sowie personell Wir engagieren uns im gesellschaftlichen Diskurs
 Wir vermitteln Wissen um Technologie Wir wünschen uns klare Bekenntnisse zum Klimaschutz  Warum?  Wir denken, globale Erwärmung verdient eine hohe Priorität
 Wir finden, Technologie kann zum Klimaschutz beitragen Wir glauben, digitalpolitische Themen betreffen auch den Klimaschutz  Warum &amp;lsquo;Hacker&amp;rsquo;? Hacker (engl.) = Mensch mit Technologiebezug und ethischen Grundsätzen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demo in Regensburg</title>
      <link>https://ventilator.github.io/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ventilator.github.io/posts/my-first-post/</guid>
      <description>FridaysForFuture Demo am 05.07.2019 FfF möchte am 05.07. den Regensburgern 8 konkrete Ziele zum Klimaschutz vorstellen. Dies geschieht im Rahmen von 9 Veranstaltungen auf der Straße, mit dem Nebeneffekt für 2h den Autoverkehr in der Regensburger Altstadt zu reduzieren. HackersForFuture nimmt an einer dieser Veranstaltungen teil und unterstüzt dabei ideell wie materiell und personell FfF Regensburg. Die Veranstaltungsdetails werden auf Facebook und im Web gefunden.
Wir zeigen
 Wie Feinstaub selbst gemessen werden kann Wie elektronische Geräte selbst repariert werden können  Clemens</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>